智能警察 同 智能化法律諮詢 2017 開始出現

智能警察 同 智能化法律諮詢 2017 開始出現

The real life Robocop Dubai android police force 2017

智能警察可以在幾秒鐘內識別一個面孔，學會多國語言，了解法律，
這個壯舉在未來10年並不遙遠。美國聯邦調查局目前可以將面部匹率配到高達80％的準確度的照片，研究人員已經開發了識別視頻面

部的算法。搭警車將確保足夠的帶寬，以便即時分析所有數據。警察執法機構更可以派飛行智能警察做他們骯髒的工作。

律師也被人工智慧搶生意 AI「ROSS」將正式步入事務所，提供法律諮詢！

據 American Lawyer 網站報導，Baker & Hostetler 將正式引進法律 AI「ROSS」，成為第一間利用人工智慧為客戶提供諮詢的大型法律事務所。

打著「世上第一個人工智慧律師」的名號，ROSS 是一組利用機器學習研讀大量的法律案例與文書，並能對一般使用者的法律提問進行自然語意分析，從中找出最適合的法律意見的人工智慧服務。使用者也能看到 ROSS 依據的原始文件，若點擊讚同，文件將會被記錄起來，而點擊反對，ROSS 也會提供另一種解答，並從使用者的回饋中學習，變得越來越聰明。

其公司 ROSS Intelligence 的 CEO Andrew Arruda（之前是 Dentons 事務所的律師）表示除了 Baker & Hostetler 以外，也正陸陸續續跟其他的律師事務所進行合作事宜。他還充滿自信的表示，「這會是一項改變遊戲規則的技術」，ROSS 也服務範圍也從原本企業倒閉和破產，擴大到刑事、稅收、就業和知識產權等領域。
ROSS 是基於 IBM 的 Watson 所開發的服務，一開始是出自於多倫多大學的研究專案，而在經過著名的矽谷加速器 Y Combinator 訓練後，便將團隊移至矽谷並成立公司，其創辦人團隊中有來自法律、神經科學和電腦等各方面的專家。根據 ROSS Intelligence 的數據，在律師的工作中，有 1/5 的時間用在基礎的法律研究上；每年美國全國律師事務所在法律研究上的投入就高達了約 96 億美元。而透過 ROSS 的協助，律師事務所將能有效節省這部份的時間與成本。過去一年內 ROSS 已經以免費提供的方式，跟 20 幾間律師事務所進行試用合作。

不過根據 American Lawyer 的報導，令人有些意外的是 ROSS 首次公開授權是與 Baker & Hostetler 合作，而並非長久以來一直給予資金協助的 Dentons 事務所。作為世界十大事務所之一的 Dentons 去年五月成立了子公司「NextLaw Labs」子公司，並投資 ROSS Intelligence（金額未公佈）協助其發展。但 NextLaw Labs 官方對 Dentons 引進 ROSS 的時程稱「暫時還不是時候」。

日前根據 Altman Weil 對全美 320 間律師事務所的調查，有 47% 的管理階層，以及 37% 取得資格未滿一年的新律師對「5 到 10 年內人工智慧將取代律師」都表達肯定。電腦律師全面取代人類那天或許終究不會到來，不過可以預見的是，科技以正衝擊著這長久以來，仰賴著人類智慧與理性尋求正義的古老行業。往好處想，或許律師還不必擔心自己很快就會失業，反而是透過 AI 的協助，不必再把時間花在基礎的法律研究上，能更專心的做其他電腦還做不到的工作，而那也許才是訴訟戰的輸贏關鍵。

AI將取代人類工作

Sky net

3 laws

唔係法官呀
係律師，依家ai 識自動俾個debating point 嘅list 你，再加案例，其實點都要有人上庭

其實 智能化法律諮詢 只能取代一部分新人既工作。
而家唔少讀LAW既﹐父母受英式高等教育，在家講英文，放假就去歐美旅行，澳洲次之，日本為最基本選擇，所以人生經驗豐富?

定係你指工作經驗?

人生經驗？
人地ai 多你幾多倍經驗？
一個ai 每日都對住n 個客，但你就唔識分身，講經驗你點同ai 比？

AI 加上BIG DATA技術，會多國語言

你望下幾撚多離地法官係庭上亂判亂屌人
問人點解唔做洗碗十六個鐘唔休假搵萬五萬八
你就知果啲撚屌所謂人生經驗
就係上層踩住你下層

所以ai 每日都對住來自全世既客都冇問題

其實有冇人知點解有錢人，
上流社會既仔女唔少係讀law，
佢地唔會諗讀醫，
好多政府高官既仔女都係讀law ，
有無人解釋點解會咁。

搜集資料，apply邊條law可以用AI嘅

記得有套戲
係一個it人創左套AI
之後比人用左落機械人度
一開始係bb咁，要學講野
後來個機械人比黑幫拎左教佢打劫講粗口
唔記得戲名
有曉治積曼做奸角的

咁ai睇case快過律師睇咁多
啲basic drafting比ai做再律師proofread都唔出奇

Chappie

Chappie套戲用非人類去探討人性，講家庭對個人成長的影響，當中說到對一個孩子來說，有關是非對錯的認知完全由父母去灌輸，從而道出身教的重要性。

文書處理係比AI,但AI極其量做到solicitor嘅野
一個大狀打官司好多時會面對conflicting principles，而principles 係從唔同案例走出黎
首先，大狀會諗下有冇方法透過不同案例嘅facts，去distinguish唔利己方嘅authorities
然後，佢地又會諗下對家會點樣反駁自己嘅論點，再作相應部署
第三，當案件嘅facts太獨特令案例嘅法律原則直接用落去唔係太合理時，大狀就會嘗試從cases當中搵返相關原則背後嘅rationales，然後再argue why according to the facts of the case one particular set of principles backed by one line of authorities should be adopted
最後最後，像equity衡平法呢啲咁flexible嘅area of law當雙方原則同樣都極有說話力最後就會訴諸policy reasons

AI無可能可以做到晒上述嘅野，因為當中涉及太多價值判斷嘅野，最低限度佢地連點去convincingly distinguish facts of one case from those of another都唔會識

因為法律係講緊社會點運作，法律訓練係培養學生嘅唔同skills, e.g. Advocacy, processing massive information quickly, ability to improvise/ think on your feet, issue identification, language proficiency, etc 全部都可以transcend into other business settings

revolution

所以話你d 讀law 既連個世界發生緊乜事都未知
你以為依家既“ai"係if a then b???
你上面所講既，基本上係deep learning既強項
唔單止做到，而且比人類更全面，更準確

審人果堆唔會比人replace
而係果啲做research嘅，搵pattern嘅就好易比人replace

你唔係讀過law根本唔明我講緊乜
不如你講下你對deep-learning嘅認知再等我逐一為大家拆解
當專家都講緊大狀法官不可能被取代個陣（唔信就自己google下）
你只係無啦啦講deep-learning就當我上面堆野放屁

呢篇文詳細咁講左點解deep learning 既原理/強項就係value judgement,你睇完/睇得明先再同我講啦

拿，我本來就唔係好知law 就只係value judgement,係你自己講架渣
你唔係讀電腦又扮咩識deep learning 呢

讀law 條友咁串，等我又Google 下先
what?2016年十月依家己經有79%accuracy predict judridition

唔知過多幾年定係幾個月就代替到呢？
咦，唔係有專家話無可能咩？
咩專家丫，睇過，睇過？

智能警察會唔會屌你老母

Taking the words out of context嘅錯誤正正就係犯左
"Our agents must continually make value judgements so as to select good actions over bad. This knowledge is represented by a Q-network that estimates the total reward that an agent can expect to receive after taking a particular action. ... The key idea was to use deep neural networks to represent the Q-network, and to train this Q-network to predict total reward. "
不如你解釋下呢到嘅total reward係咩意思
To select good actions over bad又係咩意思
呢個點都係講緊cost and benefit analysis啦
價值觀判斷係講緊單單total reward呢啲consequentialism嘅野咩
你一po文就明晒

你真係笑死我
讀law 就係咁，見到個字就死咬住
你唔係以為reward 就一定係講錢丫？
笑撚死，都話你睇得明先算架啦

"Despite the accuracy of the latest algorithm’s predictions, the researchers do not predict it will replace human judges any time soon.
“We don’t see AI replacing judges or lawyers, but we think they’d find it useful for rapidly identifying patterns in cases that lead to certain outcomes"
你睇清楚

你知唔知點解個專家咁講，human rights cases多數啲facts都係唔會因社會進步而變太多，佢predict唔到個啲就係社會進步下法庭對人權嘅新理解，如同性婚姻權

但商業糾紛會隨社會變化得好快，啲法例又成日變，無咁易identify到pattern，所以佢地唔會搵商業案件測試
如果我有講錯你可以搵一個AI judge可以predict到equity law嘅案件裁決結果比我睇，我都會有興趣睇下

咁你解釋啦屌，麻煩晒

同埋reward無人話講錢，正如econ嘅rational 唔係講自私而係每個人只為達到自己目的一樣，cost and benefit係講緊broad啲嘅野，呢樣野有啲似economic analysis of law, 不過主流法律界唔認同呢種做法

其實都係理性討論姐，想聽下AI點做legal個種value-judgment

其實唔難, 人類點解會有value-judgment係因為經驗, 宜家statistical learning最拿手就係分析經驗, 即係話有足夠案例比佢, 佢就可以simulate到人類做到既野, 當然你可以話人類有判斷, 但個判斷其實係basis, 你鍾意都可以set 粒rand seed比隻AI 次次唔同玩法

不過AI並能唔能夠因爲現實世界科技文化經濟模式改變去創新作出新嘅價值判斷？
Eg以前無變性人所以如果要AI分析以前婚姻權利點影響到變性人，佢地好難依賴案例去判斷
而事實上好多情況因爲社會環境變左舊嘅案例好多時都會被推翻，又或者有好多完全唔consistent嘅案例，所唔係話透過分析以前案例就足夠
所以我諗點解researcher話可見嘅日子AI都未能取代出入法庭嘅人

咁資料可以update啫, 你咁講法同唔比一個人睇新report就要求佢去做判斷冇分別

但我講緊係佢做唔到點respond to 一個新嘅情況呢樣野
你做大狀遇到變性人搵你告政府違憲唔比佢結婚
有冇得話我未遇過呢種情況幫唔到佢

同埋有咩野就係AI識唔識role play
如果AI係辯方，但佢分析結果係控方贏面大啲，佢識唔識得係自己個邊嘅立場反勝對方打逆境戰
因為大狀其中一樣經常遇到嘅野就會反敗為勝/將傷害減到最低

純粹好奇想知
想探討呢樣野好耐

以後咩清洪最叻打程序真係得啖笑

點會做唔到 假設現有data真係有反映到違憲既話, 咁佢就會有return比你, 如果冇既咪冇囉, 咁咪等你地上街爭取完, 有野修改啦, 咪入新資料囉

通常呢啲野唔係咁非黑即白，有冇違憲打過先會知

呢個一定得, 原理同alphaGO搵每步最優解一樣, 同埋你個諗法有問題, AI可以係你input個下話佢要做辯方, 之後佢可以出個report比你睇, 點點點打有幾多%成功率, 入面可以包括埋認罪, 入第二條罪之類, 而唔係單一個結果: 辯方41% 控方59%咁

呢個係因為最後判斷係法官投票啫, 咁AI可以出比你睇大概有幾多%點點點

我意思係不時會有新案例推翻舊嘅案例，如果AI唔係識創新呢樣野跟案例太貼就會撞車，佢取代唔到counsel嘅原因就係好多時案例都唔會係呢啲情況比到一個答案，係真係要靠佢諗啲野說服個官唔跟案例而啲官又buy先會不斷有案例被推翻
如果AI要透過分析數據得出結論，姐係based on案例，佢點樣透過呢個系統去跳出個框叫個官唔用佢嘅資料庫中嘅案例判

咪同個律師做既野一樣囉 唔係好明創新在邊, 有冇例子

有，search 英國R v Jogee呢個案件推翻左沿用三十年嘅法律原則，過呢三十年嘅案件都係錯晒
AI唔會識批判input嘅data嘛 就算批判左都唔可能係無法庭講係錯之前就肯定堆案件係錯誤

而最奇怪係，當香港終審庭上一個御用大律師用呢個案例去講香港過去嘅案件都判錯，因為當件未回歸香港跟英國樞密院判而Jogee一案講左樞密院判錯左個法官案件用錯左，所以終審法院應該一樣去推翻過去案例，不過今次就失敗左

法官大人， 而家係 deep learning , big data , nerval network computing , 唔係你屋企部 Windows 10 呀 , 係去到對輸入既事情以法律 view point 去作出respond 呀，有新倫理關係同新法律咪port 入去佢個knowledge base ，同 train 佢囉

新法律觀點源於有案例被推翻，但我就係問緊AI可唔可以推翻自己資料庫入面嘅資料，然後成功說服個官成為創立新案例嘅個個角色，而唔係一有新案例就input然後follow嘅角色

你明唔明法律係永遠冇非黑即白
法律view point每個律師法官學者都唔同
無得train基本上

AI唯一有用係做research
俾legal opinion係永遠取代唔到

Are you fucking sure

AI只係簡化legal research ge process，可能係個快速版Westlaw
對solicitor黎講只係1/100個process
律師係服務性行業，個目標係提供解決方案
依樣野係相當人性化
上面話AI可以取代Solicitor真心on撚鳩

我都唔明點解佢地講到案例好一致
明明好多時有啲官會比啲學者屌判錯
真係無一套真理，假設輸入左「正確」嘅案例，可能個官同啲案例睇法唔同，唔能夠think on your feet點address個官就會輸
又或者輸入左「錯誤」案例，咁岩對手有論點說服啲官推翻資料庫嘅案例

有人話可以輕鬆取代bar同judge

Yes
如果律政司用AI
你估仲會唔會advise 689用自己名義dq議員咁創新？

我唔否認有AI可以Cut走law firm一d人, 係law firm度有一部份工作的確會涉及legal research
但一定唔係全面取代, 除左上面既原因之外, 仲有現時好多法定要求 e.g. serve document, 貼notice 點都要人手做, 依d走唔甩
另外, 唔係個個客係同一個情況都要同一樣野
點樣令到個客滿意唔係Deep learning咁直線既野
Deep learning可以做到好一致出色既分析, 但現時AI仲未有待人接物既技術

大佬呀，你對computer science 嘅認識只有中學 level ，Windows + SQL ，都話唔係你會用離打word 嘅 Windows 10 ，你係咪missing 咗AI 中嘅 deep learning 同 nerval network computing , 正正處理非二元關係嘅 situation problem solving， 同能夠創建新嘅strategy，唔係答你 48%係 Jack，52% 係 King ，答案唔係Jack就King之類嘅答覆呀

AI比到既係Legal Position - 即係Case, 法例上點講, 有咩權
但係因應住個情況比合識既意見先係律師值錢既地方
例如買樓, 我代表緊買家, 見到層樓有潛建
AI會同你講個客有權唔去Complete
但究竟去唔去Complete係另一個問題
如果個樓市升到叭叭聲, 可能Complete會更加好
如果個樓市跌到仆街, 可能唔Complete先啱
比法律意見唔係分析咁簡單

請參照#53回覆，俾到精闢意見可能好難，但係永遠取代唔到？首先要由最基本解釋點解會有嘢人腦思考到，AI模擬唔到

我唔係單單講創新，而係透過不斷推翻自己學嘅野去創新呀
係你唔明法律點運作多啲囉
呢一秒你input嘅野唔係真理黎，你個種創新係根據基礎下去創新
但佢能唔能夠自己話你input嘅野係錯去創新先
應該咁講，既然佢嘅創新係基於現有資料，當現有資料都有機會係錯嘅時候，AI基於啲咩去覺得案例可能錯先

你將AI做到人腦咁一模一樣當然取代到啦
但去到個陣咩職業都係AI玩晒嫁啦

呢個哲學問題唔該IT同Law撚都諗掂佢

你啱, 依個世上乜都有可能
所以律師比人取代既機會唔係0%, 係3%
但係如果有一日律師比AI取代到, 大部份職業都會比AI取代到
到時連登都唔會咁少流量,因為大部份人都失緊業

正解
起碼醫生已經收晒皮，斷症，24小時不停工作，甚至配合勁嘅機械零件做手術...呢啲野都有容易搵pattern過law呢啲無standard answer又always debateable嘅野

我唔咁話醫生要既professional judgment少過律師
但係佢用"精闢意見"依個字將比advice依件事簡化得濟
"精闢意見"依件事需要比意見果個人了解個客既需要, 簡單d黎講, 但要了解到"人性"(同個市, 但我覺得市都係人性既反映)
所以我只可以話當AI取代到律師既時候就係當AI理解到"人"依件事既時候
我唔會話冇可能, 但我會話到時就唔係淨係擔心失唔失業既時候

認同

個市反而易判斷，因為資料量大 依家hedge fund都變曬做algo trade，你話對人呢啲我唔敢講，始終好似買野咁，有人鐘意方便既上網買，有人死都要落街買咁。但至今你所講既推翻前面學過既野黎有新判斷呢樣野就一定做到，因為alphaGo就係透過自己同自己打，不停推翻自己黎學習 不過咁到底有冇終極既法律呢就唔知啦，至少技術上肯定整到一個打debate 贏人類幾條街既AI

以上問題AI是可以解決的，重點在於科學家如何去train個AI.

其實AI未能了解個客人既利益點係邊到，所以難以提議客人去complete。另外＃52，因AI未能了解事件的發展，社會形勢以及自身形勢，所以未能advise 特首用佢名義去DQ議員。

但要AI解決以上問題是可以。要多方面入手，舉例：其中一個切入點係training data。

AI如何成功尋找客人既利益點，同利益最大化，在於了解1）人類社會的運作，2）社會形勢以及對3）客人的了解。

1）人類社會
基中一點，人類社會是普通人性同階級性互動的一個反映，問題係科學家係training data上沒有加入令AI了解［普通人性同階級性之間的互動］的data，所以未能夠了解人類社會。

其實hedge fund呢家好大件事，年年跑輸大市，搞到啲投資者搵index fund跟個市做被動投資仲好
所以講AI可以取代咁唔certain嘅法律之前，首先要業績跑贏巴群先

本人冇記錯的話，2016 年外國先開始慢慢討論如何應用Deep learning在Hedge Funds上，換言之佢地其中一個目的係要建做一個next-generation investment systems。

所以而家既Artificial Intelligence Hedge Funds，大多數根本唔係採用Deep learning技術。

如果應用AI去打一場官司，所考慮嘅facts 會比 investment 嘅facts少，由其係股市係有內幕消息。

Google 嘅DeepMind AI子公司所創建的Self-Taught Learning 機器，係好複雜，

更多可能係排列成好似宇宙中的原子咁複雜。 簡而言之，Deep learning建立在神經網絡發展之上，

機器使用人工神經元矩陣掃描信息，尋找模式和做出決策，咁就好似人類大腦咁運作，而且是超高速學習。

個人經驗
你冇錢啲律師都係hea 鳩你
我寧願搵ai

一句到尾係 legal research 同 counseling, 取乜春代大驚小怪

其實要先等美國開咗先例先。

留名

打官司都係求贏
待人接物wfc

alphago未打之前，都大把傻西話ai唔識掌握唔到圍棋某d concept,輸撚梗

圍棋點都可以用數字量化combinations，但law唔可以
都係個句，目前呢個post講AI嘅人無一個係知道法律係無答案，係法官嘅preference，好多時都係大家覺得邊一邊比較好然後講自己理據，唔會有對與錯，除非完全違反基本野
算啦就咁講好難解釋，要讀過嘅人先會明

AI人工智慧將要取代法官位置？預測判刑結果達79%準確率

電腦科學家們已經研發出一套人工智慧程式，用以預測案件的判決結果，並找出特定判決模式供法官參考，也藉此加快案件的審理速度與效率。但人工智慧終將無法取代真人判決，所扮演的角色也僅是提供有用的判決指引，還有過往判決模式供法官參考。

這套人工智慧程式可以預測案刑的判決結果，科學家們將歐洲人權法院（ECHR）的將近六百件案件，輸入進電腦給程式判讀，最終得出的判決結果與實際相比，準確率達79%。科學家們認為這個程式可以用來識別法院一般審理案件的固定模式，但要用來取代真人法官？不可能。

領導這個研究的科學家Nikolaos Aletras博士這麼說：「我不認為我們已經準備好要創造出人工智慧的法官及律師。雖然法庭的確已經在使用許多電腦運算工具，而我也相信，將來人工智慧可以在這部分發揮有效功用。」

▲歐洲人權法院受理各種違反歐洲人權公約的案件（圖片：PCWorld）

在PeerJ Computer Science期刊中有一篇研究指出，人工智慧程式利用歐洲人權法院審理的案件來分析描述，這些描述的內容包含了合法辯護的概要、一份簡單的案件歷史、以及相關法律的要點等。這些案件被分類到違反人權的三大類當中，包含禁止折磨及不人道的對待、接受公平審判的權力、以及尊重家人生活與隱私的權力。

人工智慧程式接著在這個資料庫中尋找各種模式，與法庭的最終審判互相關聯起來，舉例來說，上呈的證據類型，還有案子確切違反了歐洲人權公約的哪些法條。Aletras博士表示，在這過程中，有一些既定模式慢慢浮現。

例如，牽涉到拘留的案件，像是為了尋求食物、合法支援管道等，都比較有可能以正面的判決收場，也就是判決違反人身自由權力；而牽涉到判刑的案件，像是某人已經被判刑關押一段時間後，則比較有可能被宣告無罪。

科學家們同時也發現了法庭的判決較依賴案件本身的實證，勝過法律辯護。也就是說案件本身的證據、歷史、還有細部條件，比起「案件到底違反了歐洲人權公約的哪一條法條」，更能成為法官判決的依據。從判決結果來看，法官的判決往往傾向「現實主義」而非拘泥於形式，在人們看來，這樣的判決也比較公平。這項發現是科學家們從各個高等法院的判決結果得來的結論，當中也包含了美國最高法院。

這也顯示出真人法官在法庭上的重要性，因為許多案件不能只是一味的解釋法條，而需要透過法官的主觀判定，無論是根據人證物證，還是案件的複雜性以及通情達理，這些恐怕是人工智慧無法辦到的事情。

Aletras博士表明，他們的意圖是要揭開做出公平判決的模式，而非指出法官們是否以特定的方式來下判決。同時也說道，這套人工智慧程式在法庭案件的優先處理上可以發揮極大效用，以歐洲人權法院為例，有著堆積如山的案件等著被處理，而人工智慧就可以用來先標示出哪幾個案件比較已經明顯的觸犯法律，進而加快審理速度與效率。

科學家們的最終希望不在於人工智慧取代法官，而是引導至更人性化的判決。

唔好淨係做標題黨
同我一路講既野一致, AI可以Cut人手, 但取代唔到個職業

我只可以話只要見過半單litigation點做你都唔會講出依類說話

ai真係乜鳩都得咁撚勁既話，第一件事等係教個ai寫番個ai出黎先啦on99

讀law嘅人評ai
夏蟲語冰

Google's AI is Learning to Make Other AI

This?

唔知deep learning個concept你根本唔可以了解咩係「ai」
冇讀過只會覺得ai係以前玩黑白棋嗰隻定以為仲係賭神嗰個唔係煙就係7

唔知法律系統點運作嘅人，而同時又唔係AI專家嘅人話AI可以取代bar同judge,比夏蟲更井底

答我啦，AI做到好似人咁思考未先，第一頁po文諗住串我位巴打都答我第一頁條問題唔到潛撚左
而家又有另一個人揚AI專家

成班law友仲唔知AI ,big data係乜

而家無一個專家講到AI可以取代大律師或法官
成班連登仔仲勁過班專家

一句講曬
AI可以取代法官同律師，只係時間問題
AI絕對有能力自我回顧同推翻以前可能錯判嘅案
如果認為AI係一個要人手入數據然後有指定公式計算答案而唔會好似人噉識轉彎，唔好意思，嗰啲叫「軟件」
唔係AI
AI可以話係以超越人腦為目標
上面所講所有律師法官嘅嘢透過深度學習
AI只會比人更出色

首先第一點已經理解錯誤：法律無一樣絕對嘅野叫「錯」
就係因為無絕對嘅錯所以先需要雙方陳詞然後法官揀更有說服力嘅一邊
而點樣為之有說服力同樣都係無標準
所以法律嘅本質同哲學非常相近
要AI從案例得出一個真理同要AI透過哲學家思想為哲學問題提供一個絕對答案一樣咁不切實際

所以無錯係時間問題，不過到時人類已經可以直接比AI取代埋

為什麼你不能睇成提供更多資料俾大家去思考？

Aletras博士 所用既技術根本唔同 AlphaGo就係透過Self-Taught Learning，不停推翻自己黎學習。
佢既技術甚至不能好似SIRI一樣既理解力，佢地只係為研究而只選擇了一定數量的"英文生字"去找patterns。
所以佢地AI完全不理咩叫"Human Rights"，但係即使係咁樣，佢所做的判決已經相當準確甚至達到79% accuracy，
所以話法官所做嘅決定唔係大家想像中咁難，大部份case其實係機械式既決定。

因此今次所用既AI技術，不是一個突破，但今次嘗試提供咗一個好好既方向，

AI應先行應用係judges相關工作上，而唔係lawyers。

你呢篇文我第一頁已經回應左，因為第一頁已經有人post左英文版

其實而家市面上根本有唔少智能機械人都有基本同人相處既功能，
好似下邊產品咁，佢可以教你小朋友做功課，同你小朋友玩捉伊人，幫你睇門口，同你一齊過生日會....等等。

美國加州的公司Abyss Creations都研發咗最新的女友機器人，係擬真度最高的機器人也有客製化的「人格特質」，可以同你談天說地。

所以如果將來有人肯投資開發擬真度高而且同時有"待人接物"技巧的Lawyers機器人，係有相當大的可能開發成功。

我會咁諗，律師醫生人工咁貴，如果AI取代到就一定會即刻拎黎取代，反而揸車個啲咁平人工就費事。
仲有宜家AI係處理文本上嘅能力比人類更加優秀係事實，但睇唔明漫畫 最重要係發展得好撚快，每個月都講緊AI有咩有咩新發展 條科技發展嘅curve係exponential。我只會話，覺得世界仲停留係2000年個陣嘅速度，講咩冇咁快，有排，係唔理解個世界宜家嘅流向。
同埋比起律師，大把野更加講求創新創意啦，音樂畫畫寫小說，就連呢幾範都大把人做緊AI，當然表現係未得 但我唔見得律師會係人類嘅鐵底

牛津大學既研究報告顯示，未來會有大約47%的工作崗位被智能機械人所替代而法律行業，
不幸成為入圍了研究報告中十大最可能被取代的行業。

現在大陸高院庭審已經引入咗不少人工智能

另外上一年香港報導過的法律機械人現場表演秒算律師，震驚全場。

其實係值得大家深思係, 美國同中國既法律行業都引入AI，

面對司法制度落後的大陸，香港法律科技應該趕上領先位置，

將來律師是否同現在一樣，有咁大需求?

牛津大學既研究報告顯示，未來會有大約47%的工作崗位被智能機械人所替代，
而法律行業不幸入圍了研究報告中十大最可能被取代的行業。

現在大陸高院庭審已經引入咗不少人工智能

另外上一年香港報導過的法律機械人現場表演秒算律師，震驚全場。

其實值得大家深思係, 美國同中國既法律行業都引入AI，

面對司法制度落後的大陸，香港法律科技應該趕上領先位置，

將來律師是否同現在一樣，有咁大需求?

因為人工智能界，在外國已經有好幾十年以上的研究，現在已經積累了，

大量的數據、論文及模型，相信下一場法律科技革新好快到來。

是否要開始討論為<律師>這一職業重新定位。

又岩喎，可能係直頭成個法律系統嘅改變而唔係取代律師呢啲咁小嘅變化

其實另一個考慮的因素係，如果香港啲律師事務所唔主動同外國科技公司傾，將來大陸科技公司會同港共政府聯手，一但引入大陸
AI律師，將會係港人的巨大危機，也是為什麼想大家深思的話題。

其全球首位由IBM開發的AI律師ROSS 已經獲得了Baker & Hostetler律師事務所的工作。

不單係成個法律系統要改變，係要面對未來大陸科技入侵香港法律界﹐

做過GOV IT project都知，唔少係由內地開發，現在連出DSE成績都係有不少內地人參與，

甚至十年前香港小學至中學，大多數的平分，表現，老師對你的評價所用的系統，

都係董建華年代開始已經比錢同清華大學有關的香港分公司負責。中共對香港人下一代能力的了解根本一目了然。

其實本人建議香港律師事務所主動同IBM合作, 引入美國科技，防範於未然。

其實我真係唔明點解你唔做多少少fact check
巴打, 依篇係你所講既牛津大學既研究報告

係Appendix度"lawyers"被AI取代既機會係0.035 (i.e. 3.5%)
篇文有關法律界既立論同我既立場一致,
係機械式既工作 e.g. legal research, "Sophisticated algorithms are gradually taking on a number of tasks performed by paralegals, contract and patent lawyers"
所以" For example, we find that paralegals and legal assistants – for which
computers already substitute – in the high risk category" - 佢指既係師爺同法律助理係會被取代的行業
過幾段即刻有結論 "At the same time, lawyers, which rely on labour input from legal assistants, are in the low risk category."

你果單現場秒算律師, 你自己睇內文, 佢都係講緊做pre-trial research同幫手搵律師 "據此從30萬律師信息中找到了3位經常在杭州中院開庭的律師"

你一路以黎比既資料都係同我既睇法一致 - AI係會Cut人手, 但係唔會取代
但係依個其實係慘既, AI係會踢走做office work果d人 e.g. 秘書, 文職, 即係較草根既工作將來會比AI踢走

下一個問題: "將來律師是否同現在一樣，有咁大需求?"
我既答案係肯定既, 因為律師依個工作淨係係過往10年都已經變左好多
對律師黎講, 出現AI可能增加律師既需求, 因為每當社會出現新事物
就會有對應既法律問題, 一有新既法律問題, 就要律師去搞